[士氣]發夢點歌台

我知好撚膠, 亦未必可以係夢境作戰歌, 但有兩首歌但分享 , 個內容好適合夢遊者:

Crown the Empire
- Rise of the Runaways 先聽
- Initiation 後聽

Rise of the Runaways
歌詞(中文部份我盡用意譯,可能同原文比，會改左少少):

On trial for our fates
在我們命運受考驗時,
we are the runaways
我們選擇逃亡。
Outta place with mistakes we never made
我們犯下大錯地選擇離開這地。
because all we are
因為我們,
to anyone is just a runaway
面對所有 , 只會逃走。
So fate found a day to take it all away
當命中註定某日 , 所有東西亦被奪去,
Cut down and encased inside a cage
亦被步步收窄 被困在籠中,
Because all we are
只因我們,
To anyone is just a runaway
面對所有 , 只會逃走！

Well if the waters so deep
為何水深火熱中,
Then why are all of you still standing
你們全部仍無動於終。
And if the sinner's asleep
又當罪人假裝睡著不見時,
Then how can I rattle his cage
我們應該狠狠敲響他的鐵籠。
I'm so sick of these dark days chasing me further under ground
我已受夠在這黑暗日子進一步迫壓著我,
But I'll find my way to light
但我將會找到我的明路,
And you'll find your own demise
而你亦會找到你的敗路！

We were not born the enemy
我們不是在製造敵人,
and we will not stop for anything
但我們亦絕不退讓,
So try to tell me all the things that I've done wrong
試來告訴我 , 我做的一切難道有錯!?
This fire will burn until we fall
除非我們逝去！這怒火只會熊熊蔓廷！

Well how am I supposed to feel like everything will be okay
告訴我 , 為何我要把所有視若無睹,
When you try to suffocate
當你快要令我窒息時，
What little is left of me
我還能剩下什麼！？
So fuck off you've dug your grave and I will be just fine
我會很高興，因為你只是在自掘墳墓,
Cuz I'll find my way to light
因我將會找到我的明路 ,
It's always been here inside
而明路埋藏在我心裡！

We were not born the enemy
我們不是在製造敵人，
and we will not stop for anything
但我們亦絕不退讓！
So try to tell me all the things that I've done wrong
試來告訴我 , 我做的一切難道有錯!?
This fire will burn until we fall
除非我們逝去！這怒火熊熊一直燃燒！
So try to live with the things that you've done
你要我們活在你的恐懼裡，
and try to take all the things that I've loved
你還奪去一切我們所愛的！
You won't break me, I will rise above
這次你壓迫不了 ， 我們已超越過去！
This fire will burn until we fall
這烈火只會不滅燃燒！除非我們逝去！

Run run running
跑 跑 跑
I keep running
我在不斷逃跑
I keep on running away
我只會不斷逃跑???

On trial for our fates
在我們命運受考驗時,
we are the runaways
我們選擇逃亡。
Outta place with mistakes we never made
我們犯下大錯地選擇離開這地。
because all we are
因為我們,
to anyone is just a runaway
面對所有 , 只會逃走。
So fate found a day to take it all away
當命中註定某日 , 所有東西亦被奪去,
Cut down and encased inside a cage
亦被步步收窄 被困在籠中,
Because all we are
只因我們,
To anyone is just a runaway
面對所有 , 只會逃走！

We were not born the enemy
我們不是在製造敵人，
and we will not stop for anything
但我們亦絕不退讓！
So try to tell me all the things that I've done wrong
試來告訴我 , 我做的一切難道有錯!?
This fire will burn until we fall
除非我們逝去！這怒火熊熊一直燃燒！
So try to live with the things that you've done
你要我們活在你的恐懼裡，
and try to take all the things that I've loved
你還奪去一切我們所愛的！
You won't break me, I will rise above
這次你壓迫不了 ， 我們已群舉起義！
This fire will burn until we fall
這烈火只會如同我們不滅燃燒！

Crown The Empire - Initiation
歌詞:

[電腦語音]
Welcome new recruits to your evaluation and initiation course.
歡迎市民參加您的評估和入門課程
This system is designed to test your survival and critical thinking skills in Aeon City.
該系統旨在測試您在這裡的生存和批判性思維技能。
Please adjust the volume and do not move.
請調整音量，不要移動。
Welcome.
歡迎。
To the resistance.
加入抗爭。

I’ve been a victim.
我一直是受害者
I’ve been a coward hiding underneath my pain.
我是個懦夫 ,一直只會躲在痛苦之下。
I’ve been immobilized and watched the system destroy everything I love.
我一直處於驚恐，看著[系統]摧毀了我所愛的一切
We cannot take this.
我們不能再啞忍接受。
We must resist this.
我們必須反抗!

Who will you follow when the world fades to grey?
當世界逐漸灰暗時，你會選擇追隨誰？
Where can I turn when the world gives up on me?
當世界放棄我時，我還可以在哪裡逃走？

I keep waiting in the dark for someone to come and save me
我一直躲在黑暗中等，待期望有人來拯救我
and I’ve been holding on to something I can never change.
即使無能為力 , 我仍然堅持著信念
We all search for higher ground when the world comes crashing down,
當世界崩潰腐敗 , 我們只會找高處躲避
but I know nobody will come in to the dark and save me.
但我知道沒有人會來拯救我...

With iron claws and casted hearts.
以鋼鐵的意志
I feel my fear must fall apart.
我感到我的恐懼已散去
I’m melted down to clear my past and then I’m forged from fires so that I may ask:
這蛻變清洗我的過去,我現在已浴火重生 , 敢問君一句 :

Who will you follow when the world fades to grey?
當世界逐漸灰暗時，你會選擇追隨誰？
Where can I turn when the world gives up on me?
當世界放棄我時，我還可以在哪裡逃走？

I keep waiting in the dark for someone to come and save me
我一直躲在黑暗中等，待期望有人來拯救我
and I’ve been holding on to something I can never change.
即使無能為力 , 我仍然堅持著信念
We all search for higher ground when the world comes crashing down,
當世界崩潰腐敗 , 我們只會找高處躲避
but I know nobody will come in to the dark and save me.
但我知道沒有人會來拯救我...

[電腦語音]
All new recruits.
致所有市民。
We have been surrounded by scarecrows.
我們以被黑暗所包圍
This is not a drill.
這不是演習。
I repeat: this is not a drill.
我重覆：這不是演習。
Runaway status is active to all new recruits starting immediately.
失控狀態對於每個市民立即生效
System failure.
現在宣佈 : 體制失效

Look what they’ve done to us.
看看他們為我們做了什麼!
Look what they’ve done to us.
看看他們如何對待我們!
Look what they’ve done to us.
看看他們對我們做了什麼!!!!
I’ve grown so sick of hiding; it’s time to reclaim what’s ours.
我已經厭倦了躲藏; 是時候取回我們的一切
They try to say what we’ll become and rearrange the stars.
他們試圖說明我們將成為什麼,並重新安排種種
I know I’m sick and fucking tired of this mess they’ve made.
我感到嘔心亦厭倦了他們造成的種種混亂。
So let their arrows block the sun.
隨他們隻手遮天。
We will fight under the shade.
我們將在黑夜中戰鬥。
Welcome to the resistance.
歡迎來到起義時刻 !

I keep waiting in the dark for someone to come and save me
我一直躲在黑暗中等，待期望有人來拯救我
and I’ve been holding on to something I can never change.
即使無能為力 , 我仍然堅持著信念
We all search for higher ground when the world comes crashing down,
當世界崩潰腐敗 , 我們只會找高處躲避
but I know nobody will come in to the dark and save me.
但我知道不可期待他人 , 我只能靠自己

PS :

and I’ve been holding on to something I can never change.
即使無能為力 , 我仍然堅持著信念 / (我保持服從就我就不用改變) <---求教 , 唔係好識譯呢句

The song was a favorite of Philippine hero Evelio Javier, the assassinated governor of the province of Antique in the Philippines and the song has become a symbol of his sacrifice for democracy. Javier was shot and killed in the plaza of San Jose, Antique during the counting following the 1986 Snap Elections, an act which contributed to the peaceful overthrow of Ferdinand Marcos by Cory Aquino in the People Power Revolution. Every year, Javier is remembered on Evelio Javier Day and the song is featured. The song's lyrics are written in brass on a monument in the plaza where he was shot.

好啱聽

我知唔係正經post ，但輕推

覺得呢首嘅詞都好表達到大家點解要走出嚟
亦希望大家能夠繼續堅守自己嘅信念

欅坂46 - silent majority

人が溢れた交差点をどこへ行く
走在人潮擁擠的十字路口要到哪裡
似たような服を着て 似たような表情で
穿著相似的衣服 帶著相似的表情
群れの中に紛れるように 歩いてる
就像被淹沒在群眾當中 走著
誰かと違うことに なにを躊躇うのだろう
為著與某某的差別 你究竟在猶豫甚麼呢?

先行く人が振り返り 列を乱すなと
走在前頭的人回頭 說不要走亂隊形
ルールを説くけど その目は死んでいる
雖然是在解說規則 那雙眼裡卻是沒有靈魂的

君は君らしく 生きていく自由があるんだ
你是有自己去依自己的方式活下去的
大人たちに支配されるな
不要被大人們支配呀
初めからそう諦めてしまったら
如果一開始就這樣放棄的話
僕らは何のために生まれたのか
究竟我們是為了甚麼而誕生於世上的呢

夢を見ることは時には孤独にもなるよ
追求夢想的過程裡面有時也會孤獨一人的唷
誰もいない道を進むんだ
因為你正在走著沒有人走的路
この世界は群れていても始まらない
這個世界是只靠合群也開始不了的
YESでいいのか
真的要說YES嗎?
サイレントマジョリティー
Silent Majority

どこかの国の大統領が言っていた
哪個國家的總統說過
声をあげない者たちは賛成していると
說沒有發聲的就是等於贊成
選べることが大事なんだ 人に任せるな
能夠選擇是很重要的事 不要交給別人呀
行動をしなければ NOと伝わらない
如果你不行動 是沒有辦法傳遞NO的意思的

君は君らしく やりたいことをやるだけさ
你只是以自己的方式去做自己想做的事而已
One of themに成り下がるな
不要甘於淪為One of them
ここにいる人の数だけ道はある
只有這裡的人數 路還是有的
自分の夢のほうに歩けばいい
朝著自己的夢想走就好了

見栄やプライドの鎖に繋がれたような
被虛榮和自尊的枷鎖繫著的
詰まらない大人は置いて行け
無聊的大人呢 不要管他們
さあ未来は君たちのためにある
未來是為你們而存在的
NOと言いなよ
要說NO唷
サイレントマジョリティー
Silent Majority

誰かの後を付いて行けば
跟在某某的後面走的話
傷つかないけど
雖然不會受傷
その群れが総意だと
那個群體的想法是一致的
ひとまとめにされる
就這樣被歸納起來

君は君らしく 生きていく自由があるんだ
你是有自己去依自己的方式活下去的
大人たちに支配されるな
不要被大人們支配呀
初めからそう諦めてしまったら
如果一開始就這樣放棄的話
僕らは何のために生まれたのか
究竟我們是為了甚麼而誕生於世上的呢

夢を見ることは時には孤独にもなるよ
追求夢想的過程裡面有時也會孤獨一人的唷
誰もいない道を進むんだ
因為你正在走著沒有人走的路
この世界は群れていても始まらない
這個世界是只靠合群也開始不了的
YESでいいのか
真的要說YES嗎?
サイレントマジョリティー
Silent Majority